{
  "created_at": "2022",
  "modified_at": "2022",
  "exercises": [
    {
      "id": "5e01dcae0e9b410552996c8f",
      "exercise_number": 1,
      "title": "Alfabeto en Awapit",
      "description": "Aprende las letras en Awapit y su traducción",
      "lessons": [
        {
          "id": "5e01dcae8941c2463a7a918d",
          "lesson_number": 1,
          "phrase": "Consonantes del Awapit",
          "phonetics": "P, k, s, sh, z, zh, m, n, ñ, l, j",
          "translation": "P, k, s, sh, z, zh, m, n, ñ, l, j",
          "description": "Las trece consonantes del Awapit",
          "examples": [
            {
              "id": "5e01dcae8951c2463a7a914d",
              "sentence": "Lorem ipsum dolor sit amet",
              "translation": "consectetur adipiscing elit"
            },
            {
              "id": "5e01dcae8952c2463a7a014d",
              "sentence": "Lorem ipsum dolor sit amet",
              "translation": "consectetur adipiscing elit"
            }
          ]
        },
        {
          "id": "5e01dcae5f3c81f55339ac4e",
          "lesson_number": 2,
          "phrase": "Tipos de vocales",
          "phonetics": "a, i, u, e, ɨ.... ih, uh, ɨh",
          "translation": "a, i, u, e, ɨ.... ih, uh, ɨh",
          "description": "Vocales orales y sordas",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "5e01dcaef0059315b22287b6",
          "lesson_number": 3,
          "phrase": "Tipos de vocales",
          "phonetics": "ã, ἷ, ῦ, ẽ, ɨ",
          "translation": "ã, ἷ, ῦ, ẽ, ɨ",
          "description": "Vocales nasalizadas",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "5e01dcae56604578385c8f54",
          "lesson_number": 4,
          "phrase": "Fonemas",
          "phonetics": "m, n, ñ, I, r ",
          "translation": "m, n, ñ, I, r ",
          "description": "Fonemas del Awapit",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "5e01dcaea58adb6864408777",
          "lesson_number": 5,
          "phrase": "Oclusivas sordas y sonidos sami-vocales",
          "phonetics": "P, t, k, y, w",
          "translation": "P, t, k, y, w",
          "description": "",
          "examples": []
        }
      ],
      "quiz": [
        {
          "id": "5e01dcaeaf60ee949362503c",
          "question_number": 1,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>a</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "Nota: pronuncia la letra en voz alta antes de contestar ",
          "correct_answer": "a",
          "options": [
            "Ae",
            "aha",
            "a",
            "aa"
          ]
        },
        {
          "id": "5e01dcae87b20232f432ecde",
          "question_number": 2,
          "question": "Escribe la correcta traducción para <b>b</b>",
          "type": "type",
          "hint": "",
          "correct_answer": "be",
          "options": []
        },
        {
          "id": "5e01dcae0803b2c03f3cee25",
          "question_number": 3,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>c</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "ce",
          "options": [
            "cae",
            "ca",
            "c",
            "ce"
          ]
        },
        {
          "id": "5e01dcaed67b7f27776bad38",
          "question_number": 4,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>d</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "de",
          "options": [
            "de",
            "d",
            "da",
            "di"
          ]
        },
        {
          "id": "5e01dcaed68baa6ef48add80",
          "question_number": 5,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>e</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "e",
          "options": [
            "i",
            "ee",
            "ih",
            "e"
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": "6e01dcae0e9b410552996c8f",
      "exercise_number": 2,
      "title": "Saludos y Respuestas",
      "description": "Tus primeras interacciones en el idioma",
      "lessons": [
        {
          "id": "6e01dcae8941c2463a7a918d",
          "lesson_number": 1,
          "phrase": "Alu kɨntai",
          "phonetics": "Alu kɨndai",
          "translation": "Amaneció lloviendo ",
          "description": "Frases para una mañana lluviosa",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "6e01dcae5f3c81f55339ac4e",
          "lesson_number": 2,
          "phrase": "Kaish kɨnmari",
          "phonetics": "Kaish kɨnmari",
          "translation": "Buenos días",
          "description": "Frases para una mañana lluviosa",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "6e01dcaef0059315b22287b6",
          "lesson_number": 3,
          "phrase": "Watsal naishtari",
          "phonetics": "Watsal naishtari ",
          "translation": "Buenas tardes",
          "description": "Frases para una tarde despejada",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "6e01dcae56604578385c8f54",
          "lesson_number": 4,
          "phrase": "Kai abu / kashi",
          "phonetics": "Kai abu / kashi",
          "translation": "Buenas tardes",
          "description": "Frases para una tarde despejada",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "6e01dcaea58adb6864408777",
          "lesson_number": 5,
          "phrase": "Paishka payu pamishma",
          "phonetics": "Paishka payu pamishma",
          "translation": "Buen día",
          "description": "Frases para el medio día",
          "examples": []
        }
      ],
      "quiz": [
        {
          "id": "6e01dcaeaf60ee949362503c",
          "question_number": 1,
          "question": "¿Qué significa <b>Alu kɨntai</b>?",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Amaneció lloviendo",
          "options": [
            "Buen día",
            "Amaneció lloviendo",
            "Buenas noches",
            "Saludos"
          ]
        },
        {
          "id": "6e01dcae87b20232f432ecde",
          "question_number": 2,
          "question": "¿Qué significa <b>Watsal naishtari </b>?",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "buenas tardes",
          "options": []
        },
        {
          "id": "6e01dcae0803b2c03f3cee25",
          "question_number": 3,
          "question": "¿Qué significa <b>Paishka payu pamishma</b>?",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Buen día",
          "options": [
            "Hasta pronto",
            "Buenas tardes",
            "Buen día",
            "Hasta luego"
          ]
        },
        {
          "id": "6e01dcaed67b7f27776bad38",
          "question_number": 4,
          "question": "¿Qué significa <b>Kaish kɨnmari</b>?",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Buenos días",
          "options": [
            "Buenos días",
            "Buenas noches",
            "Amaneció lloviendo",
            "Buenas tardes"
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": "7e01dcae0e9b410552996c8f",
      "exercise_number": 3,
      "title": "Saludos y Respuestas II",
      "description": "Aprende más frases de este idioma!",
      "lessons": [
        {
          "id": "7e01dcae8941c2463a7a918d",
          "lesson_number": 1,
          "phrase": "Tɨl patari",
          "phonetics": "Tɨl patari",
          "translation": "Buenas noches",
          "description": "Saludo al oscurecer en la noche",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "7e01dcae5f3c81f55339ac4e",
          "lesson_number": 2,
          "phrase": "Uratukima",
          "phonetics": "Uratugima",
          "translation": "Hasta luego",
          "description": "Despedida de corto tiempo",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "7e01dcaef0059315b22287b6",
          "lesson_number": 3,
          "phrase": "Pamparish payu kima",
          "phonetics": "Pamparish payu gima",
          "translation": "Hasta otro día",
          "description": "Despedida de largo tiempo",
          "examples": []
        }
      ],
      "quiz": [
        {
          "id": "7e01dcaeaf60ee949362503c",
          "question_number": 1,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Uratukima</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "hasta luego",
          "options": []
        },
        {
          "id": "7e01dcae87b20232f432ecde",
          "question_number": 2,
          "question": "Escribe la correcta pronunciación para <b>Uratukima</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "uratugima",
          "options": []
        },
        {
          "id": "7e01dcae0803b2c03f3cee25",
          "question_number": 3,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Tɨl patari</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Buenas noches",
          "options": [
            "Buenos días",
            "Hasta luego",
            "Buenas noches",
            "Hasta mañana"
          ]
        },
        {
          "id": "7e01dcaed67b7f27776bad38",
          "question_number": 4,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Pamparish payu kima</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Hasta otro día",
          "options": [
            "Hasta pronto",
            "Adiós",
            "Hasta otro día",
            "Buenas noches"
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": "8e01dcae0e9b410552996c8f",
      "exercise_number": 4,
      "title": "Vocales en Español",
      "description": "Continúa aprendiendo...",
      "lessons": [
        {
          "id": "8e01dcae8941c2463a7a918d",
          "lesson_number": 1,
          "phrase": "La letra A",
          "phonetics": "A",
          "translation": "A",
          "description": "Es la primera vocal y primera letra del abecedario en Español",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "8e01dcae5f3c81f55339ac4e",
          "lesson_number": 2,
          "phrase": "la letra E",
          "phonetics": "e",
          "translation": "e",
          "description": "Es la segunda vocal y quinta letra del abecedario Español",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "8e01dcaef0059315b22287b6",
          "lesson_number": 3,
          "phrase": "I",
          "phonetics": "i",
          "translation": "I",
          "description": "Es la segunda vocal y novena letra del abecedario Español",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "8e01dcae56604578385c8f54",
          "lesson_number": 4,
          "phrase": "O",
          "phonetics": "o",
          "translation": "O",
          "description": "Es la cuarta vocal y decimosexta letra del abecedario Español",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "8e01dcaea58adb6864408777",
          "lesson_number": 5,
          "phrase": "U",
          "phonetics": "u",
          "translation": "U",
          "description": "Es la quinta vocal y vigesimosegunda letra del abecedario Español",
          "examples": []
        }
      ],
      "quiz": [
        {
          "id": "8e01dcaeaf60ee949362503c",
          "question_number": 1,
          "question": "Selecciona la correcta pronunciación para <b>A</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "Nota: pronuncia la letra en voz alta antes de contestar ",
          "correct_answer": "a",
          "options": [
            "ae",
            "aha",
            "a",
            "aa"
          ]
        },
        {
          "id": "8e01dcae87b20232f432ecde",
          "question_number": 2,
          "question": "Escribe la correcta pronunciación para <b>O</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "o",
          "options": []
        },
        {
          "id": "8e01dcae0803b2c03f3cee25",
          "question_number": 3,
          "question": "Selecciona la correcta pronunciación para <b>I</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "Nota: pronuncia la letra en voz alta antes de contestar ",
          "correct_answer": "i",
          "options": [
            "ihi",
            "ci",
            "i",
            "ih"
          ]
        },
        {
          "id": "8e01dcaed67b7f27776bad38",
          "question_number": 4,
          "question": "Selecciona la correcta pronunciación para <b>E</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "Nota: pronuncia la letra en voz alta antes de contestar ",
          "correct_answer": "e",
          "options": [
            "ee",
            "eher",
            "e",
            "he"
          ]
        },
        {
          "id": "8e01dcaed68baa6ef48add80",
          "question_number": 5,
          "question": "Selecciona la correcta pronunciación para <b>U</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "Nota: pronuncia la letra en voz alta antes de contestar ",
          "correct_answer": "u",
          "options": [
            "u",
            "uhu",
            "hu",
            "uh"
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": "9e01dcae0e9kjoi952996c8f",
      "exercise_number": 5,
      "title": "Colores en Awapit/Español",
      "description": "Conoce los colores en ambos idiomas",
      "lessons": [
        {
          "id": "9e01dcae8941c2463a7a918d",
          "lesson_number": 1,
          "phrase": "Pucha. Tɨl chakta",
          "phonetics": "Pucha. Tɨl shakta",
          "translation": "Blanco y Negro",
          "description": "",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcae5f3c81f55339ac4e",
          "lesson_number": 2,
          "phrase": "Pihttam. Kwanam",
          "phonetics": "Pihttam. Kuanam",
          "translation": "Verde y Rojo",
          "description": "",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcaef0059315b22287b6",
          "lesson_number": 3,
          "phrase": "Naram. Pɨshtam",
          "phonetics": "Naram. Pishtam",
          "translation": "Amarillo y Azul",
          "description": "",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcae56604578385c8f54",
          "lesson_number": 4,
          "phrase": "Kajui. Mamaz ishtɨt",
          "phonetics": "kajui. Mamaz ishtɨt",
          "translation": "Café y Morado",
          "description": "",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcaea58adb6864408777",
          "lesson_number": 5,
          "phrase": "Ishtam",
          "phonetics": "Istham",
          "translation": "Gris",
          "description": "",
          "examples": []
        }
      ],
      "quiz": [
        {
          "id": "9e01dcaeaf60ee949362503c",
          "question_number": 1,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Rojo</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Kwanam",
          "options": [
            "Kuano",
            "Kwanam",
            "Kwann",
            "Naram"
          ]
        },
        {
          "id": "9e01dcae87b20232f432ecde",
          "question_number": 2,
          "question": "Escribe la correcta traducción para <b>Amarillo</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "naram",
          "options": []
        },
        {
          "id": "9e01dcae0803b2c03f3cee25",
          "question_number": 3,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Café</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Kajui",
          "options": [
            "Kajui",
            "kaji",
            "Kijua",
            "Kejum"
          ]
        },
        {
          "id": "9e01dcaed67b7f27776bad38",
          "question_number": 4,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Blanco</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "pucha",
          "options": []
        },
        {
          "id": "9e01dcaed68baa6ef48add80",
          "question_number": 5,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Azul</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Pɨshtam",
          "options": [
            "Pashmat",
            "Pɨshtam",
            "Pushmit",
            "Pɨshtim"
          ]
        }
      ]
    },
    {
      "id": "10e01dcae0e9b410552996c8f",
      "exercise_number": 6,
      "title": "Números en Awapit/Español",
      "description": "Aprende a contar en ambos idiomas",
      "lessons": [
        {
          "id": "9e01dcae8941c2463a7a918d",
          "lesson_number": 1,
          "phrase": "Maza - Paz",
          "phonetics": "Maza - Paz",
          "translation": "Uno, dos",
          "description": "1 - 2",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcae5f3c81f55339ac4e",
          "lesson_number": 2,
          "phrase": "Kutña - Ampara",
          "phonetics": "Kutña - Ampara",
          "translation": "Tres - Cuatro",
          "description": "3 - 4",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcaef0059315b22287b6",
          "lesson_number": 3,
          "phrase": "Chish - Wat",
          "phonetics": "Chish - Wat",
          "translation": "Cinco - Seis",
          "description": "5 - 6",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcae56604578385c8f54",
          "lesson_number": 4,
          "phrase": "Pikam - Ita",
          "phonetics": "Pikam - Ita",
          "translation": "Siete - Ocho",
          "description": "7 - 8",
          "examples": []
        },
        {
          "id": "9e01dcaea58adb6864408777",
          "lesson_number": 5,
          "phrase": "Tuil - Pachish",
          "phonetics": "Tuil - Pachish",
          "translation": "9 - 10",
          "description": "",
          "examples": []
        }
      ],
      "quiz": [
        {
          "id": "9e01dcaeaf60ee949362503c",
          "question_number": 1,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Cinco</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Chish",
          "options": [
            "Chas",
            "Chems",
            "Chish",
            "Chush"
          ]
        },
        {
          "id": "9e01dcae87b20232f432ecde",
          "question_number": 2,
          "question": "Escribe la correcta traducción para <b>Tres</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "kutña",
          "options": []
        },
        {
          "id": "9e01dcae0803b2c03f3cee25",
          "question_number": 3,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Nueve</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "tuil",
          "options": []
        },
        {
          "id": "9e01dcaed67b7f27776bad38",
          "question_number": 4,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Dos</b>",
          "type": "mcq",
          "hint": "",
          "correct_answer": "Paz",
          "options": [
            "Kutña",
            "Pachish",
            "Maza",
            "Paz"
          ]
        },
        {
          "id": "9e01dcaed68baa6ef48add80",
          "question_number": 5,
          "question": "Selecciona la correcta traducción para <b>Ocho</b>",
          "type": "type",
          "hint": "Nota: Escribe tu respuesta con letras minúsculas",
          "correct_answer": "ita",
          "options": []
        }
      ]
    }
  ]
}